諗真 唔熟tech就唔好諗住做tech startup

年中見唔少人諗住有個idea好爆實發達跟住搵人寫web寫apps, 十居其九mvp都未出到就缺水收皮

要develop一個web/app, 如果要有quality而你自己又唔識tech, 講緊起碼燒500k先出到mvp, 仲要之後好多maintanance，仲未計marketting cost, 仲要launch完未必咁快有cash flow

搵freelance你如果唔熟tech你好難講到哂成個flow比佢聽，好多時個freelance為左接你單job開個平價諗住做個簡單野比你，你又表達唔到你想要咩，又未諗好哂所有features, 最後一定做到個freelance尾數都廢撚事收就走

請人都係一樣，除非你會用40k up請個有經驗既pm manage隊team (姐係講緊一個月燒80k up) 如果唔係你請人都manage唔到

我當你去搵funding, 無mvp基本上無可能申請到，所以年中見唔少人搞startup燒成球野最後咩都出唔到

惟一有可能係你自己本身熟tech，或者有個tech partner, 唔係就真係祝你好運

利申：IT狗，做過startup公司自己又搞過startup

我搞緊online learning platform 做apps, 唔係好熟tech野，點睇

同埋巴打講既tech startup係咩意思，vr ar ai果d?家整個website apps都叫

唔好睇少web同App啦
成班人以為做個有function既web/app好撚易
咁易我俾錢你做

咩係MVP

minimum viable product

樓主講得好中
有好多人渣五千當令箭

你搞緊姐係請人做緊？搵freelance定公司定請ft做？

大把呢D人 又WEB 又APP(ios, android)

十萬都話貴

屌你老母 裝修老都唔知呢個價啦

我明呀

大把人以為web同app係週圍抄下copy and paste就有

IT狗又要讀大學 可能仲要讀堆MASTER

憑咩覺得會平過一個裝修老

屌 計我話應該係同律師同價

本身識寫apps同 web
但可能係新手程度。。。

有意自搞startup
真係要500k咁多？
如果自己寫code

d成本留去marketing果d
500k可以減到幾多？

Infra, license, audit, hardware & 前四種既overhead.
Different scale, can't comment.

睇你自己熱誠同實力
我個陣自己做哂design frontend backend web app就一蚊成本都唔洗
但好撚辛苦同搞左成半年, 仲有大量tech debt 要還

呢個時代 唔洗出街都可以學識做火箭
好心係想做tech startup 就打好個technical底先啦

咁你覺得咩野程度先夠料？ 起馬有cs degree? 新手應該點起手？

我都無cs底，我一開始睇w3school學web basic, 之後入左間startup公司邊做邊學，其實呢行好缺人，你肯入行就有人請，無底都得。on job training一排之後就識多好多野

好多OO都唔識，DIAGRAM又唔撚識劃叫人跟所謂開會傾既REQUIREMENT之後自動波番埋位做野，做出黎又話呢樣唔岩個樣錯，我又唔係佢肚入面條蟲點知原來佢想咁撚樣
不如大家唔好未學行先學跑，學好左WATERFALL先啦

至少你要清楚你個idea要點一步一步做出黎
至於每步幾深入就睇你會用幾多budget and how complex your project is.

for example, 一隻單機app你會要求人地有無野knowledge先? (真心求教)

黎美國做
人工平均100K USD 一年

認真，想發達就應該拎筆錢去買下樓搞下劏房，唔好搞startup

小弟認同
一個成熟市場+創業成本高嘅地方搞R&D
注定失敗！